[互動故]中學畢業年(2)

人生有幾多個10年？
沒錯，真的沒有多少個。
有的人，一生充滿成就，成就了美滿人生。
有的人，一生勞勞碌碌，只為三餐温飽，擁有平凡的生活。
但不是每個人都甘心一生平凡。
而我。。。就是其中之一。
「我。。。要喺離開中學前創造奇蹟！」

-------------------------------------------------------------

樓主的話：經過一個月喺post 1出文後，今日終於開到post 2 了！感謝各位巴絲支持 , 樓主繼續努力，大家繼續投票，到底主角接下嚟會發生咩事，就睇你地點投啦

-------------------------------------------------------------

Post 1 [互動故]中學畢業年:

-------------------------------------------------------------

注意事項：
(1) 除非特定指名，否則投票以最快3票作準。
(2) 不能以同一用戶名稱重覆投同一次投票，重覆者只以第一次回覆為準，第二次作廢。
(3) 暫時每日更新5篇，如小了會後補(盡量打得多)

-------------------------------------------------------------

故事人物照片：
(1) 愛麗絲

(2) 傻強

(3) 誠哥

(4) 美極

(5) 呀斯

(6) 穎儀

(7) 迷之五人幫

-------------------------------------------------------------

故事場境照片：
(1) 主角家

(2) 酒吧

(3) 校園更衣室

-------------------------------------------------------------

系統其他玩法：(因劇情選擇而改變分數，可加可減)

能力值愈高=該方面發展愈好/熟習速度更快

能力系統(5分為滿分):
目前主角能力值：

藝術才華：2
運動天分：2
社交能力：2
學習能力：2
中文：2
英文：2
數學：2
通識：2
生物：2
地理：2

好友親密度愈高=對該角色的要求更易達成

好友親密度系統(100分為滿分)：

愛麗絲：51
傻強：50
誠哥：50
美極：50
呀斯：49
穎儀：49

-------------------------------------------------------------

再次多謝大家支持

你選擇了回答 請大家支持我一票
-------------------------------------------------------------
你從坐位上站起來，深深吸了一口氣，一股作氣地走到課室黑板前面，大家都等着你發表什麼偉論。

「請大家多多支持我！」，全班立即仆低了在桌上和地上。大家剛才還聚精會神想聽你的發言，但。。。你剛才的發言也太正經了吧。。。

事態發展不明朗，你必須做點事了，否則班長地位不保。你決定。。。

A 反問為何同學知不知為何要選你做班長
B 拉攏朋友支持你
C 說出你為此班可以帶來什麼效益
D 離開

突發：2月17限定1日互動

是咁的，喺開post 2嘅呢一日，就係樓主嘅生日樓主相信連登有愛想乞句生日快樂

1日限定內容：
在post 1及2內留言「樓主生日快樂！」，即可以為你想要嘅主角能力值/友好親密度增加點數

注意事項：
(1) 每個用戶名稱只可以在post 1 及 2內各留一次言，即每人最多可以留2次言(在post 1未爆前)
(2) 此次活動結算時間為2月17日 23:59:59
(3) 重覆用戶名稱只計算頭1次在該post留的言
(4) 主角能力系統分數每次只加0.1 , 而好友親密度每次只加0.5
(5) post 1 如果爆後，post 2都唔可以留2次言的
(6) 樓豬提示：聽講連登1個月可以改2次名，大家識做啦

事例：

<<user name: 中學畢業年係神作！>>
post 1 : 「樓主生日快樂！」
想要傻強友好度+0.5

<<user name: 中學畢業年係神作！>>
post 2 : 「樓主生日快樂！」
想要中文能力系統點數+0.1

咁結算後樓主就會幫傻強親密度+0.5同中文能力點數+0.1啦

樓主生日快樂🎊

推爆愛麗絲是重點吧

樓主生日快樂

愛麗絲+0.5

B

樓豬生日快樂

穎儀+0.5

樓主生日快樂
穎儀+0.5

樓主生日快樂
社交能力+0.1

樓主生日快樂
愛麗絲+0.5

樓主生日快樂
穎儀 +0.5

除左講生日快樂，記得都要投票唔係嘅話出唔到文

A

C

今晚9-10點出文

你選擇了 拉攏朋友支持
-------------------------------------------------------------
形勢不對！要作出改變了，你遠望了傻強一眼，打了一下眼色，傻強立時明白要怎樣了。

傻強大力拍打了桌子一下，站起來對全班大聲說：「知唔知點解要投佢！就係因為佢有你地無嘅勇氣，喺你地仲諗緊出唔出嚟選嗰陣，佢已經係第一個企左出嚟參選，而你地仲係無動于衷！」

全班看了看傻強，再看一看我，你尷尬的笑了笑，全場鴉雀無聲。緊接着，全場掌聲如雷，你知道你的計策成功了，傻強果然是夠兄弟。

有幾位原本也想參選當班長的同學，也因為知道已經再沒有方法贏到我，所以也識趣地沒有自薦了。我成為了唯一男班長的提名人，自然自動當選了。

返回坐位後，愛麗絲向你說：「好彩傻強臨時幫你手，你一陣記得要多謝佢呀！」

你點了點頭，你相信接下來的選舉會更精彩了。而跟據傳統，通常較重要的職位會先進行選舉，現在選了男班長，你覺得接下來下個會選的職位是。。。

A 女班長
B 財政
C 班會主席
D 副班會主席

經過樓主精密計算後，限定互動結果已出

愛麗絲友好度+9 , 穎儀友好度+4 , 社交能力+0.2

-------------------------------------------------------------

為慶祝出文開到post 2 , 未來將會再有限定一日慶祝post 2互動，詳細同玩法好快公佈敬請留意

-------------------------------------------------------------
更新分數：
系統其他玩法：(因劇情選擇而改變分數，可加可減)

能力值愈高=該方面發展愈好/熟習速度更快

能力系統(5分為滿分):
目前主角能力值：

藝術才華：2
運動天分：2
社交能力：2.2
學習能力：2
中文：2
英文：2
數學：2
通識：2
生物：2
地理：2

好友親密度愈高=對該角色的要求更易達成

好友親密度系統(100分為滿分)：

愛麗絲：60
傻強：50
誠哥：50
美極：50
呀斯：49
穎儀：53

你選擇了 女班長
-------------------------------------------------------------
選完男班長，正常下個都是選女班長吧！由於學校限定一個人只可以當選一個職位，所以以後所有的職位選舉你都是食花生罷了。

只是你沒有想到，好一個選舉，令你多了幾個煩惱而已。

「好，咁下個就選女班長。」，班主任繼續說。同一時間，你看到有數隻手舉起示意自己有意任職，當中你看到有穎儀，TB , 還有其他女的，不過她們太快放低手，你看不及了。總之，就是身旁的愛麗絲沒有舉手就是了。

「喂，做咩唔做呀，我仲諗住可能可以part你。」，你小聲對愛麗絲說。

「算啦，女班長呢啲大位要熟學校嘅嘢先做得嚟，我連路都未認得晒都唔會投我㗎啦。」，愛麗絲小聲的回話。

就在此時，全場再次靜起來，所有人都拼住氣息。你以為是你說話聲影響到選舉進行，本打算道歉時，才發現跟本沒人在留意你，而是美極在自己的位中站了起來。

「啱啱強B真係講得幾好 , 無錯，第一個自薦做班長嘅人真係愛同勇氣嘅表現嚟, 我決定要成為強B眼中擁有愛同勇氣嘅小豬豬, 我要做女班長！」

Fxxk , 早知我就不叫傻強幫我好了！！！

選舉繼續進行，雖然有幾位女孩和美極鬥爭女班長之位。不過投票全數投給美極了，因為大家都知道美極絕對不可以得罪，誰不投她，日後可就有難了。

「好，咁happy 仔同maggie 你地2個要好好溝通同合作，令我地班蒸蒸日上！」，美極對我笑了一笑 , 你只能在心中做出表情。

選舉繼續進行，下個職位將會是選。。。

A 財政
B 班會主席
C 副班會主席
D 男體育大使
E 女體育大使

一開始睇覺得好有趣
但咩細節位都要揀好鳩
可唔可以比我地揀啲有意義啲嘅選項

有得揀，先至係老闆

b

B
So sad 尋日唔知有活動 如果唔係會投愛麗絲

多謝你嘅意見先
樓主我會諗諗佢

今晚都係9-10點出

e

你選擇了 班會主席
-------------------------------------------------------------
選完班長過後，就當然是時候選班會主席。班會主席要做的事大隔就是和其他班的班會主席相討，安排級中的活動，而且級中有什麼資訊也是由班會主席代為通知全班。但由於班會主席的職務繁多，也不是一個十分多人會選的職位。不過做班會主席，人脈變多就不是難事。

「咁下一個選嘅就係班會主席，想做嘅同學舉手啦。」，班主任繼續介紹道。

。。。

沒有人舉手。
看來大家也不想中六一年才搞咁多嘢。
而當班主任遇到難題的時候會怎樣？當然就是會推給班長解決。

「兩位班長呀，不如你地推薦啲人出嚟呀。」

你決定推薦。。。

A 愛麗絲
B 穎儀
C 呀斯
D 傻強
E TB

D

E

你決定了 推薦穎儀
-------------------------------------------------------------
「仲洗問嘅老師，緊係推薦我嘅強B啦」，果然，美極還是推薦傻強出來了。你看着這團肥肉，心想以後有班務也要和她一起做，你感到萬分不安。

你環顧班房四周，也沒有什麼適當人選。傻強被點了出來，愛麗絲對級務班會熟識，呀斯也只會等一會選男體育大使，TB這麼有女性型運動氣質，應該會跟呀斯選吧。。。

千萬個不願意之下，你只可以選穎儀了。唉這下也要得罪人啦。。。

「你頭垂下，手指向穎儀方向，你細聲說了聲穎。。。儀。。。」，活像一個毒撚做的行為。

「我。。。我？」，穎儀被我點名後，驚奇的看向四周，想不到我竟然會提名她。

最後，傻強和穎儀就是選班會主席的人選了。不用多說，無論他們兩有怎樣的自我介紹，班會主席也一定是穎儀當選了。作為級中的女神，大家也是會同意讓一個樣子姣好的女子和其他班會主席討論級務，而非交給一個毒撚。

而在沒有人願意選任副班會主席的情況下，傻強就自動當選做班會副主席了。

緊接着，就是男和女體育大使，也是你估計之內，呀斯和TB大比數勝出了。

來到最後階段，只有數個職位還未選舉。你對着愛麗絲說：「喂！你真係唔去玩下？其他嗰啲位都係啲輕鬆嘢嚟咋喎，難得入到嚟唔試下？」

「我。。。我再睇下點先啦。。。」，愛麗絲還是很猶豫不決。

你決定推薦她做。。。

A 財政
B 科長
C 環保長
D 電腦長
E 報紙長
F 不推薦

慶祝開到post 2一日限定互動

繼續玩能力數值調整(每人只限投1次在post 1 及2 , 即和上次一樣合共有2次機會投，若post 1 爆了只可在post 2 投1次 )

-------------------------------------------------------------
(1) 友好度系統：
本次將以投票形式，最高得票者將有以下安排

友好度即時-15 , 而且以後因劇情扣減友好度額外-1 , 但以後因劇情增加友好度額外+3

可為曾經在此故中出現過的任何人，不論是否和主角有關係。

-------------------------------------------------------------

(2) 能力系統：
可將現有能力點數重新分配，讀者可要求將能力點數由某方面轉去某一方面。(只可A轉B , 不能A同時轉去BCD)

以下為轉換正常/特別情況：

e.g. 中文有2 , 英文有2
→讀者要求將中文2全數調過去英文
→成功，現為中文0 , 英文4

e.g. 中文有4 , 英文有2
→讀者要求將中文4全數調過去英文
→部份成功，由於能力點最高為5 , 現在會變成 中文1 , 英文5

e.g. 中文0 , 英文2
→讀者要求將中文點數調過去英文
→失敗，中文沒有點數，此要求被無視

e.g. 中文5,英文5
→讀者要求將中文點數調過去英文
→失敗，英文點數已爆

而點數重新分配將會以留言時間順序方式開始重新分配，換言之，選項分數會有不停變到，原本成功的要求或會因樓上的而變成部份成功/失敗。被無視要求將不會再次被閱覽。而且，因為是跟據時間順序，所以樓主是post 1 及2同時處理。

請在同一留意講晒2個系統的意願。

post 2 限定1日互動會在2月19日23:59:59 完結

B 科長係百搭位
藝術能力(2變0) 轉2點去 社交能力 (2變4)

a

A
藝術能力-1
社交+1

友好度點投

直接寫投邊個名就得
見好似你地唔識點投
咁友好度系統就聽日 2月20 23:59:59先完

能力系統就今晚23:59:59完

今晚10點出文

咁我投穎儀

你推薦愛麗絲做 財政
-------------------------------------------------------------
「好，咁我地下一個就選財政。」，班主任繼續做簡介。「有無人想做呀，唔洗讀m1m2先做到財政㗎喎！」，班主任搞笑說。

「老師，我推薦Alice做我地班嘅財政！」，我對着班主任的方向喊道。

全班的人都向我的方向看過來，很顯然才剛開學，不是很多人留意到愛麗絲的存在。

「係喎！老師我真係大頭蝦，唔記得同你地講你地班多左個新嚟嘅同學，都唔記得叫佢介紹下自己聽俾你地認識下，嚟嚟嚟，出嚟介紹下俾同學知下你先。」，你還真配服有這種班主任。

愛麗絲尷尬的走到全班面前介紹自己，「咁。。。大家叫我愛麗絲就得，我係讀地理同埋經濟嘅。。。咁我係以retaker嘅身份入嚟嘅。。。希望呢年可以同大家相處愉快啦。。。」

你心想：地理？所以我地有一科elective係一齊上堂？

還未等愛麗絲說完，已經有眾多男同學大聲叫嚷
「老師佢讀Econ㗎，就俾佢做啦！」
「係囉，俾新嚟嘅同學試下做下班務囉，反正我地咁多人都試過！」

總之，大部份男同學全都露出了的神情，狗公的眼神。

「咁愛麗絲你想唔想試下做呀？」老師對着愛麗絲笑道。

愛麗絲臉紅的點了點頭，全班都拍起手來，氣氛熱鬧。

本次沒有選項。

咁索嘅女仔宜間先發現 d 狗公個個都要驗眼

今日要深夜先出到文
會打長啲的了

讚

Post 2 限定一日活動結果

更新分數：
系統其他玩法：(因劇情選擇而改變分數，可加可減)

能力值愈高=該方面發展愈好/熟習速度更快

能力系統(5分為滿分):
目前主角能力值：

藝術才華：0
運動天分：2
社交能力：4.2
學習能力：2
中文：2
英文：2
數學：2
通識：2
生物：2
地理：2

好友親密度愈高=對該角色的要求更易達成

好友親密度系統(100分為滿分)：

愛麗絲：60
傻強：50
誠哥：50
美極：50
呀斯：49
穎儀：38 (以後加友好度額外+3 , 減友好度額外-1)
TB : 50

鐘聲響起，班主任節的時間不足以選下所有職位，但至小最重要的都選出來了。班主任節後，就是上課的時段。好不容易經過課堂，終於到小息了。

你決定先以班長的身份和其他人混熟。你發覺自從你成功當選班長以後，其他人便注意到你更多了。你終於有一刻覺得自己其實也不是這麼毒。

[恭喜你成為班長，知名度大大增加了！社交能力+0.5 , 現為4.7]

現在，先去和其他人談談話吧。

A 愛麗絲
B 穎儀
C 傻強
D 美極

注：選不同的人將影響友好度。

[枝節]
你從一堆白霧中醒來，咦。。。明明我在家中的床睡了，怎麼發覺自己正身處空中？難道，我死了嗎。。。？

你試圖在空中站起來，一下子就成功了，你用手指拉了拉你的臉，不痛呢。。。你在虛空中向前走着，直到一把聲音出現令你停下來。

「年輕人呀，你有無覺得自己有咩地方做極都係咁差。」

你如實回答：「有呀，我成日覺得自己好毒，無論我點學同人地溝通，都好似好困難先會識到人。唔好話女啦，仔都識得小。」

「可憐嘅凡人呀，汝等有此際遇實屬不幸，本尊可以幫助你。」

「幫助我？唔通你送條女俾我做女朋友呀？」，身為多年的毒撚，你一次過發洩了多年累積下來的怒氣。

「非也，我只可以將你覺得「無用」嘅嘢變成你「用的着」嘅嘢，姐係你嘅社交能力。」

「無用嘅嘢。。。」，你想了想，「畫畫，掃描，填色嗰啲囉，學嚟第時我又唔會做到畫家，至小唔會係香港做到。」

聲音道：「人唔作出犧牲唔會得到任何嘢，只有付出對等嘅代價先會有相應嘅收獲。問題係，你到底有幾多決心放棄你眼中「無用」嘅嘢？」

「我願意付上我藝術嘅一切，換嚟識到更多嘅人，擴大人脈。」，你下定了決心。

「我欣賞你嘅決心！咁我就成全你！」，你眼前一黑，聽到使出法術的聲音。接着，一切靜下來了。。。

。

。。

。。。

「呼。。。呼。。。」，你從夢中驚醒，滿頭是汗，怎麼我會發了這種怪夢。。。

你回想起夢中的情節，你從書桌上拿了張紙和筆，試圖畫着簡單的圖案來。先畫火柴人試試吧，等等，怎麼我記不起火柴人是怎麼畫的！

你大為震驚。不怕，你從網上搜尋器中打下火柴人三字關鍵詞，對着畫就成了！但無論你跟着如何畫，你只能畫出些東歪西斜的東西，跟本不能當做一個「人」。

太奇怪了，他，到底是誰。。。

A 我愛alice

你選擇了 愛麗絲
-------------------------------------------------------------
你正打算找愛麗絲談話，一轉過身卻發現她在忙碌的計數和劃名中。

「喂，財政，搞緊咩咁忙呀。」，你決定不直呼愛麗絲的名字。

「仲好講男班長，咪就係點緊你地啲班會費囉，你嗰份仲未找數喎！」，愛麗絲也識趣的回應，指了指名單上我的名字，「不過多得你，我先至會做到財政，原來計下數又幾好玩易做。」

[愛麗絲友好度+1 , 現為61]

「唔洗多謝，anyway 我唔記得左帶呀，聽日再俾你。」，我也忘記了每年開學時每個人也要交100元的班會費用作老師日後幫我們影印，交錢book嘢之類的事情。

「洗唔洗我叫女班長嚟提下你交班會費呀」，愛麗絲鬼馬的說，很明顯她現在知道誰是美極了。

看着她沾沾自喜的神情，你決定要給這個鬼馬的女孩來一個教訓，你決定。。。

A 整亂枱面盤數
B 拿筆幫愛麗絲亂剔晒班上所有人的名字
C 扯愛麗絲的馬尾
D 回敬：「再嘈我就叫女班長幫你點數！」

D 其他明顯會減好感度

C
Btw 如果友好度高會唔會比人friendzone

所以友好度高都要小心選擇

要夜啲先出到

你選擇 回敬：「再嘈我就叫女班長幫你點數！」
-------------------------------------------------------------
大我，我平時俾人大慣的！

你決定回敬愛麗絲一句：「再嘈我就叫女班長幫你點數！」

「嘩，講下笑咋，唔好呀」

「唔阻你點數啦，轉頭再揾你。」，也談得差不多了，先讓愛麗絲做正經事吧。

你才剛轉身，就看到班房的另一個角落穎儀和傻強正在交談着。就過去看看吧。

「喂，男班長」，傻強懶是有敬意的叫我，「做咩過嚟嘅，搞到我地阻住你同新嚟女女傾計 。」

咳。。。看來是傻強和穎儀見到你剛才和愛麗絲談話起來了。穎儀只見你的眼神避開着傻強，也漸漸的笑了起來。你決定也要傻強試試這種滋味：「係囉，我過嚟又係阻住你同女女傾計嘅。」

只見這次輪到傻強尷尬起來，而穎儀則白了傻強一眼，心想你剛才收聲不就很好了嗎？

「咳。。。咳。。。」，穎儀轉換話題，改變尷尬的氣氛，「估唔到你會選我做班會主席喎 , 咁多年嚟我都未試過做過，啱啱睇過下主席要做啲咩，好似又幾過癮咁！」，穎儀好像很高興，還好我推她出來沒有得罪她。

[穎儀友好度+1 , 加乘關係額外+3, 現為友好度42]

「我就唔係咁講啦」，明顯傻強只是被美極間硬拉了出來，一點也不享受。

「係呢，你地傾緊啲咩呀？」，你八掛的問。

[傻強視角]
A 傾緊你幾時死呀
B 傾緊今年旅行去邊
C 傾緊今年christmas party有咩玩
D 關你個班長咩事

[番外篇]
「喔。。。喔。。。」，男孩摸着自己的頭，自己剛才好似暈倒了，好像暈倒數小時了。。。

男孩緩慢的坐起來，才察覺這裏的環境是他不熟識的世界。他剛才是躺在一張寬白的床上，他身處在一個客廳。。。不，是一個極大的房間之中。房間裏掛上了很多大大的名畫，只是他不知道這些畫是誰畫，畫什麼。

拉開窗簾，晨曦的陽光照進房間裏，窗外是。。。一大篇的崇山峻嶺，周圍沒有其他房子。除了一篇綠色外，就是聽到窗外鳥兒的叫聲了。

男孩努力的回想着，到底自己暈倒前是在做什麼的？但不管自己怎麼想，就是想不到了。算吧，直接走出房間外走走吧。

走出房間，房間外是一個更大的白色房間。天呀，這間屋子到底是有多大了。。。應該是，這還算是屋子嗎？男孩走着走着，走到了另一個和他剛才的房間十分相似的房間。

這房間的格局和他剛才的房間很相像，只是多了一個幾層高的櫃子。

拉開前方櫃子？

A 要
B 不要

*回答是請列明回覆番外篇

C 番外 a

b
番外a

A 番外A

B番外A

B 番外A
我要grad trip

C 番外A

D
翻外A

[番外篇]
你選擇了 拉
-------------------------------------------------------------

男孩拉開了前面的櫃子。

裏面什麼也沒有，除了一頁報紙。是被人撕出來的一頁。

男孩在心中朗讀起來：「2014年。。。」

「喂，呢到嘅嘢唔係俾你周圍掂！」

男孩感到頭部從後被重重一擊，他再次暈倒了。

今晚出文會出多幾篇

你選擇了 傾緊今年旅行去邊
-------------------------------------------------------------
傻強：「我地傾緊今年旅行去邊呀」

「旅行？我有諗過去日本喎！」，你興奮的大叫。

傻強，穎儀：「」

「做咩呀，去日本有問題？」，你還是不明所以。

穎儀笑道：「我地緊係唔係傾緊grad trip, 係講緊學校旅行呀！去日本1日遊呀？」

你才發現你自己搭錯線了。。。

「咁。。。咁你地依加定左去邊未。」你尷尬的笑了笑。

「我地就定左幾個地方嘅，咁就要睇下我地班同學嘅意願。」，傻強答。

「講幾個嚟俾我聽下先」

「有石澳，西貢，香港仔郊野公園 同埋 海洋公園，班長大人想去邊呢」

注：不同地方有不同活動，會影響劇情發展

A 石澳
B 西貢
C 香港仔郊野公園
D 海洋公園

D
不過班長揀完會唔會比人大多數否決

d

你選擇了 海洋公園
-------------------------------------------------------------
「聽落去，好似海洋公園唔錯喎。」，你雙眼發亮，也是因為你除了是毒撚外，也是一個窮撚。除了生日正日外，你其他時間也不會去海洋公園的。

「不過你想去無用㗎，都要全班最多數人揀你嗰個先有得去。仲要夾埋隔離班，可能想全級一齊去同一個地方。」，傻強道出了事實。

想不到連去一個旅行也要過五關斬六將。。。

愛麗絲還在忙碌中，傻強和穎儀還在討論其他事情。小息完前還有小許時間，先和其他人認識下吧。

你的圈子裏只有來來去去的那幾個人，是時候和其他人認識一下了。

你決定去和___談一下。。。

A TB
B 正在清潔班房垃圾桶的校工
C 鄰班班長
D 班裏其他同學

[番外篇]

黑暗長廊的盡頭。。。

「好快，好快可以成功。。。」，男子看着眼前的機器說。

「。。。爸。。。」，另一男子在其身後說。

你選擇了 正在清潔班房垃圾桶的校工
-------------------------------------------------------------
就在課室門口位置，清潔校工正在更換着課室的垃圾袋，而身旁卻沒有一個人理會她。

沒錯，因為人人都覺得這是個低賤的職業。

而你，這刻竟想去和她談一下，進入她的世界。

「喂，清潔姐姐！」，你上前的打招呼。

「早晨喎細佬，有嘢揾我呀？」

A 「等我嚟幫你手呀」
B 「同你介紹下，我係呢班嘅班長」
C 「嚟緊呢年多多指教」
D 「你係咁去啲班房換唔攰㗎咩」

連阿嬸都食埋

你選擇了 「等我嚟幫你手呀」
-------------------------------------------------------------
「等我嚟幫你手呀！」

「唔洗啦，我返緊工我做係應該㗎嘛，最多你一路陪下我吹水啦」

時間上，還可以的。

「好呀」

「啱啦，如果你係班長就叫下你地啲同學唔好成日係班房到食嘢啦，成日掉到成地碎又搞到一大陣味，好難清理㗎！」

「知㗎啦，我會提下佢地。」，學校有校規例明不可在班房中飲食的，除了水之外。只不過因為高中的班房離小食部什遠，有很多的人也不會遵守。當然。。。也包括我。

「係呢，你地中六都就走㗎啦喎。點呀，有無諗過遲啲想點，你應該唔會想好似我咁掃地㗎啦。」

「。。。」，你讀了這麼耐書，卻一直也說不出你將來想如何。香港的學生，要做到温好書已經是十分困難的事來了，哪有時間做自己的生涯規劃？

此時，校鐘響起了，也是時候會教室了。

「下次再揾你傾呀，我返課室先。」

你轉身離開，清潔校工將你叫住，「喂，點叫你呀！」

你回答。。。

A Jason
B Happy仔

[番外篇-上]

中學校園禮堂。

整個禮堂黑暗一片，只有台上亮着燈。

「歡迎咁多位同學嚟到我地一年一度嘅sing con !!! 大家準備好聽靚歌未呀！！！」，高年級MC將咪指向群眾！

「準備好！！！」，台下的同學極度興奮，瘋狂尖叫。還好老師們是不會有空在夜晚放工後來看sing con的，現在除了校工之外恐怕不會有其他非學生人士在校了，所以大聲點也不是問題。

「咁我地就即刻開始啦！！！我地先嚟初級組嘅同學！！！有請第一位同學！！！嘩，一嚟就係上年初級組嘅冠軍，咁唔洗我多講邊個啦，直接俾佢介紹下自己啦！」

男孩從後台提着結他出來，全場為他帶來掌聲，之後安靜的聽他說。男孩道：「咁。。。大家好我地又見啦。咁今年就同上年有啲唔同啦，上年我上嚟，係真係想贏比賽嘅。今年就。。。如果贏到當然都好啦，不過我就另有目的，我今年上嚟係想送一個首歌俾一個女仔嘅。。。送俾佢<<不許你注定一人>>」

「wooooooooooooooooooooo!!! 」，全場上下發出了尖叫聲，很顯然這事令到全場也很震驚。男孩無視了這些叫聲，只是看着台下前幾排中間坐着的一個女孩，彈起結他：

看 看著你的臉 躺在我枕邊
是你令時光蔓延
你 折射了光線 刷亮我眼邊
午後陽光彷彿給你加冕

不管身邊多改變 只顧這日誓言
一聲不發在你身邊

不許你註定一人 永遠共你去抱緊
一生中百樣可能 愛上你是種緣份
簡單的一吻 手心的抖震
示意我再不必孤單寄生
只想會有日可能 與你共姓的身份
要回望這生 也有你陪襯
不作陌生人 只做你情人 不枉此生

唱畢，全場叫聲四起。還沒令全場冷靜起來，男孩從台上跳到台下，提着結他往禮堂外跑去，在禮堂門外等着。

「喂，仲坐喺到做咩呀，快啲出去啦！！」，在頭幾排的位置，有班人推舉着剛才男孩全程注視的女孩起來，很顯然這是來自同一班的人。

女孩聽到男孩對她唱的歌，也一時反應不過來。現在有人提醒才趕着出去追上男孩，其他人則繼續欣賞sing con 。

A

校工都想玩？無人性呀你地

樓豬呢

今晚再出

因為近排到左sem中非常之忙
所以打到文的話會盡量打
放心唔會棄故的
樓主琴晚得返4個鐘訓

加油樓豬，記得多啲休息

sem中+1

你回答 Jason
-------------------------------------------------------------
「叫我Jason得啦，下次再傾。」

你轉身返回班房。打開手冊，查看一下時間表。是自修堂的時間！因為我們這些修讀2個elective的同學不像修3個elective的人要經常上課。所以一個星期總有幾堂是自修堂的時間。每個人只要人坐在圖書館中就可以了，温習，小聲談話，睡覺也不會有人理你。當然，大部份人都是躲在一角玩手機。

你先返回到課室收拾一下東西。此時班主任在外跑了進來，「班長出一出嚟幫我派一派學會意願紙，你地填左咁多年識㗎啦！去自修嘅人就填埋啦，上第3科嘅人就落堂先填，一陣我下午返嚟收。」

你和美極將紙派到各人的手中，大家便散去了。到圖書館了，其他同學也陸續的進來。由於之前你認真上課，暫時沒有什麼需要温習牢記的東西，今堂你決定暫時不温習，先做一下搜尋的事宜。

你決定找找有關。。。
A 有關補習班的事情
B 有關學會的事情
C 有關3大資訊日的事情
D 有關副學士的事情
E 有關part time的事情

謝了一齊加油

[番外篇-下]
男孩在禮堂門外等着。禮堂內的聲音此起彼落，DJ對着咪咆哮：「嘩！！！啱啱嗰位同學嘅表演好精彩呀！！！相信咁多位評審都俾完分㗎啦，我地立即請下一位表演嘅同學上嚟！！！」

男孩沒有細心聽禮堂內的內容，因為今次的歌唱比賽不是他重視的東西，他重視的，是「她」會否出來。

.

..

...

數十秒過去，門外還是一片靜默。男孩心想：果然還是失敗了，還是算吧。。。 , 男孩失落地轉身，離開校園，反正比賽結果他一點兒也不在意。

穿過校園長廊，離開了學校正門範圍，男孩走到了街道上，嘆氣了一下。

突然，背後傳來了輕盈的腳步聲，喝住了男孩：「等。。。等陣！」，是一個女孩的聲音，聽起來上氣不接下氣。男孩簡直不敢相信自己的耳朵，因為他絕不會認錯這把女聲是誰，正是「她」。

「豐。。。首歌，係唱俾我聽嘅。。。？」，女孩喊出了男孩的名字。

豐沒有轉過身來，只是淡淡的道：「係，鍾唔鍾意？」

女孩從後跑上，把豐從後攬住，哭着甜笑道：「咁你以後日日都要彈俾我聽㗎！」

男孩這才轉過身來，對女孩說道：「瑤，你以後想聽幾多次，我就彈幾多次。」，豐也用力的攬住瑤。

皎潔的月色下，印證了一對戀人在街道上的熱吻。

A 當前最緊急嘅嘢

C呀.......

夜晚出

你選擇了 找一下補習班的事情
-------------------------------------------------------------
你走到圖書館的電電腦面前，坐了下來。打開了搜尋器。。。等一等，應該搜尋什麼好呢？

A 遵利
B 現代
C 英皇
D 小組式補習
E 私補

E

私補食大姐姐

Push

你選擇了 私補
-------------------------------------------------------------
你在搜尋器上打了「高中私補」四字，最頂的網頁就是一個提供私補的留言區了。你在留言區中尋找適用的留言，得出了以後較有用的：

英文科：
(1) 香港大學英文系畢業生，$300上1個半小時

(2) 退休英文日校老師，$240上1個半小時

(3) 前大型補習社英文導師，多次在英文DSE取得5**成績，$350上1個半小時

數學科：
(1) 中文大學精算系year 3學生，DSE數學考獲5*, $250上1個半小時

(2) DSE 7科14*狀元，$400上一個半小時

(3) 全職數學私補老師，有10年教數學私補經驗，$320上1個半小時

你將這些留言記下，回家再和母親說明想要那個老師吧。

找留言足足持了你大半個小時的時間，還有點時間，可以做多一樣事情。

有關學會的事情
A 有關學會的事情
B 有關3大資訊日的事情
C 有關副學士的事情
D 有關part time的事情

英文（2）數學（1） D

英文（1）數學（1）B

英文（3）數學（3）A

1，1，b

1，1，A

英1 數3 B

1,1,d

c

你選擇的英文私補老師為：(香港大學英文系畢業生，$300上1個半小時)

你選擇的數學私補老師為：(中文大學精算系year 3學生，DSE數學考獲5*, $250上1個半小時)

你選擇了 查看3大資訊日的事情
-------------------------------------------------------------
好，選定了私補的事情了，回家再和母親相討。

接着是查看3大資訊日的事情，應該先查看什麼資訊？

A 資訊日日期，地址，時間等資訊
B 3大各課程內容
C 3大資訊日內容
D 課程收生分數

商討 商討 商討 商討 商討
商討 商討 商討 商討 商討

正路都係A

A 跟大隊

今晚應承大家在百忙中出2篇

你選擇了 資訊日日期，地址，時間等資訊
-------------------------------------------------------------你打開了三大的網頁，不消一會便將資訊日的資訊記下來了，而且將其寫下在手冊的一頁中。

更新：
9月1日 開學日
9月6日 香港大學info day 10-18
9月13日 中文大學info day 10-18
9月20日 科技大學info day 10-18
9月29-30日 陸運會
10月15日 秋季旅行
10月31日 水運會
11月15-30日 第一學期考試
12月20日 聖誕聯歡會
12月21日 家長日
12月22日-1月1日 聖誕節假期
1月8-23日 中六mock
2月8日 中六last day
3月中-4月尾 Dse
7月8-10日 放榜減壓3日2夜營
7月11日 放榜

在這個自修課堂中，你找了喜歡的私補老師和3大資訊日的情況，總算有點得着。課堂鐘聲響起，你便往下一個地點出發了。

你看一看手冊，是每一個星期都有一次的週會，總之又是睡覺時間了。。。你原本是這樣想的，至小。

本次沒有選擇。

週會中

你在位置中呼呼大睡，高中生活實在令人透不過氣來，只有這些時間可以令你小小休息一下。休息是為了走更遠的路！

週會結束後，等待訓導主任宣告解散後就可以放lunch 。但今天情況好像有點不同，你看到訓導主任氣呼呼的走上台，看來又是有同學犯事了。

「嗱！各位同學，近日我地就發現係地牢女廁入面發現左大量嘅廢棄紙巾，全部都係濕嘅，唔單至地下，就連天花板同牆身都有，我唔知大家平時點用紙巾，但我地學校係唔會容許同學呢種咁浪費嘅行為，而且都係增加左清潔姐姐嘅負擔，我地訓導組已經查清楚係邊個同學嘅所為，希望嗰位同學一陣可以嚟自首，我唔希望大家敢做但唔敢認。」

你和坐在遠方的愛麗絲互看了對方一眼，發覺事情不妙，你覺得你們應該。。。

A 不自首
B 自己自首
C 愛麗絲自首
D 互相自首

今晚會出

樓主改親啲名都好淫賤

係食字名連登精粹嚟

講下近排樓主我忙緊咩先廢是俾你地問係咪棄故定死左

樓主暫時每日都係過住平均訓3-4個鐘嘅生活，包星期六日仲要返工 , 每日3,4點先訓但要6,7點起身以前就算有嘢做嗰陣都可以搭車嗰陣打故，依家搭車基本上立即訓着

樓豬學業成就:
(1) 英文科1600字文
(2) 英文科450字文
(3) 社工科1000字文
(4) 香港社會科上門訪問後寫3000字文
(5) 電腦科15頁Word + 15頁ppt slides要整
未計嚟緊嘅mid term仲有啲文俾老師proof read完再改仲要每個星期keep住有新嘢教樓主已經不是deadline fighter , 上面嘅嘢只係樓主今個星期嘅工作量

都係嗰句樓主就算爆肝死左先都唔會棄故先但真係要各位耐心等一等出文

樓主加油會等你

加油樓主

今晚終於比較得閒會出的了

你選擇了 不自首
-------------------------------------------------------------
你和愛麗絲對望了一眼，你們對對方同時搖頭，一致認為自首是一個不太好的方法，免了。

週會結束。

你整個早上沒有去過廁所，在週會的時候已經忍了很耐了，決定是到留下地牢的洗手間去。你在尿兜前唱着歌輕鬆解放，完事回頭一看，竟看到剛才的清潔校工在男廁遠處清潔中，看了看你一眼。你決定回應。。。

A 「你。。。頭先一直聽到我唱歌？」
B 「做咩偷睇我去廁所？」
C 「食飯時間啦喎，你唔洗食飯咩？」
D 「點解你會喺男廁入面㗎！！！」

終於出到文

你選擇了問「食飯時間啦喎，你唔洗食飯咩？」
-------------------------------------------------------------
「姨姨，食飯時間啦喎，你唔洗食飯咩？」，你也不知道說什麼好，隨便說些關心說話吧。

「我都想有得食飯呀，清潔隔離個女廁由琴日清到我依家先啱啱清得晒入面啲廁巾，仲要洗埋男廁先可以食飯呀。」，你的內心真的很不好意思，我也不想的。

「係。。。係囉，都唔知邊個整到個廁所咁樣，洗唔洗我幫你手清潔下呀。」，出現補償關係，你實在看不過眼要清潔校工幫你清潔蘇州屎。

「唔洗啦，呢啲其實都算小事，我搞得掂㗎啦。依家啲後生仔又真係幾識關心人㗎喎~」，想不到只是一句問候，已經可令清潔校工會心一笑。

你決定回應

A 其實呢，我知邊個整到咁亂
B 其實，成件事都係因我而起。。。
C 你覺得訓導會唔會捉到係邊個做
D 咁你加油啦，我去食飯先啦

數據太廢連續send左2次

今晚出文

你選擇了 咁你加油啦，我去食飯先
-------------------------------------------------------------
你對清潔校工說：「咁你加油啦，我去食飯先。」

你離開了廁所範圍。

接着下來，是午飯時間了。今天，你決定相約___吃飯。

A 愛麗絲
B 穎儀
C 傻強
D 美極
注：不停人將有不同事發生

好消息經過樓主連續爆肝N日後，樓豬宣佈由聽日開始出文會正常返大家準備可以一日睇幾篇文了

起碼。。。暫時呢2個星期係咁先

你選擇了 愛麗絲
-------------------------------------------------------------
你從地牢男廁向上步行，便到了學校正門了。而在學校門口外，一名女孩正在站在一旁，正是愛麗絲，似乎正在等着什麼。

「喂，做咩企係到唔去食飯呀！」，你向她說道。

「咁。。。咁我諗住等埋你嘛，我同其他人又唔係好熟。」，愛麗絲無奈地說。

「咁行啦！」

「嗯。」

一路上，你們也沒有說什麼話，只是默默的步行着。突然，天空卻開始下起小雨點來。夏天的天氣轉變得真快，剛才還是大好天的日子，轉眼就轉成陰天了。

你們下意識的開始快步走起來，但雨愈下愈大了。你決定。。。

A 先到一旁的有蓋巴士站避雨
B 先到一旁的便利店買雨傘
C 加快腳步跑往吃飯的地方
D 留在原地

D 青春

你選擇了 加快腳步跑往吃飯的地方
-------------------------------------------------------------
雨愈下愈大，見餐廳離你們只有數十米的距離，你們只好加快腳步跑過去。不知不覺就到了餐廳，雖然你們只跑了一會，但因為實在太大雨的關係，你們也濕透了一大半了。

為免弄濕餐廳的位置，你們決定先在餐廳外擦乾一下才進去。在此刻，你決定。。。

A 拿出紙巾給愛麗絲擦乾一下
B 將校褸借給愛麗絲穿
C 問一下為什麼愛麗絲一路上一言不發
D 討論一會進去要吃什麼

今晚出

呢幾日突然有啲事發生心情唔太好 難出文
見諒見諒

推呀推

今晚 真出會打長啲的

你選擇了 拿出紙巾給愛麗絲擦乾一下
-------------------------------------------------------------
你拿出了紙巾，將其給了愛麗絲。愛麗絲向你輕輕的道謝：「唔。。。唔該。」

擦乾了水份後，你們終於走到餐廳的一角坐下來了。你們各自點了自己想吃的。現在，就是剩下等待的時間了。

剛才一直沉默的愛麗絲，現在卻開口了：「我。。。我地係咪真係唔去訓導主任嗰到自首㗎。。。你唔驚俾人發現咩。。。間學校好似周圍都係cctv 。」，原來剛才愛麗絲一路上沒有作聲，就是害怕着這件事情。

「哈哈，傻嘅，呢間學校係真係好多地方都有cctv , 但起碼唔會整係男女廁門口囉，所以其實訓導主任跟本就唔會知係邊個做嘅，佢都係想引人出嚟認左佢姐。」，在這所學校讀了多年的你，一早已經知道學校的運作模式。「況且，就算真係俾人發現左又如何，最多咪又係記過，會影響你啲咩，中六就緊係要放縱一下。」

「咁。。。你又好似講得啱。」，愛麗絲若有所思說道。也對，大學從來只會care dse考多小分，而不是你有沒有記過。哪怕你是風紀大隊長但還是dse炒了，也是沒有大學會收你的，社會就是這樣。

說着說着，你們叫的餐到了。你正打算開始吃下去的時候，愛麗絲卻把你叫住了：「等陣，幫我攞一攞條橡筋先，啱啱又落雨又跑過嚟個頭亂晒。」，你也沒有原因拒絕她，但她紮頭髮的情境，從此就深印在你的腦海中，連登上常說紮頭髮時的女孩最誘人，現在你終於明白這句的意思了。

本次沒有選擇。

咁耐無出當然要交下圖以表誠意

g持

樓主呢

係先好

午飯的時間，總是過得很快。
你沒有吃下很多的東西，全因你全程把視線放在愛麗絲身上，愛麗絲似乎留意到你這舉動，覺得有點不好意思。

午飯後，你們如常的回到課室中。接下來，班主任便走進來了：「大家今朝俾嗰張學會紙填好啦可？，麻煩maggie 班長幫我去同學嗰位到收一收呀。」

Shit , 你全日跟本上沒有時間去思考過報哪一個學會，跟本連填也沒有填。時間緊迫，你很想慢慢的思考你之前放學看過各個學會的特色。。。但好像來不及了，眼見美極愈行愈近了，你拿出原本筆在紙上圈起了。。。

(如決定報1個學會請答1個，2個學會則2個)

A 中文辯論學會
B 英文辯論學會
C 中國文化學會
D 外國文化學會
E 數學學會
F 通識學會
G 音樂學會
H 戲劇學會
I 體育學會
J 電腦學會
K 棋藝學會
L 舞蹈學會
M 地理學會
N 美術學會
O 義工學會

I

H

竟然目前多啲人揀1個學會

推

啲讀者流失晒

正常啦，出得慢左咁多唔mon post都正常嘅

放心未有人之前會出下番外篇先

K

C I

GJ

今晚再出 放心

召喚樓主

你選擇了 戲劇學會 體育學會
-------------------------------------------------------------
眼見美極愈走愈近，你知道必須在極短時間裏作決定了。你飛快的隨機在2個空格上tick了兩個學會。趕得及在美極來到前放到她的手中。

你才剛將手中的表格交到美極手中。愛麗絲便將頭轉過來：「點呀？你報左咩學會？」，「嗯。。。好似係drama同埋PE。」，你不太肯定的回答。

「認。。。認真咩，我聽傻強講美極好似報左呢2個會喎都係。」，愛麗絲向我露出不安的神情。

不不不不不！！！！絕對不可以和美極同一個學會的，現在美極還未將表格交到老師手上，該如何是好？

A 大喊 唔好！停！
B 擋在美極身前
C 直接了當，不改選

樓主又話唔會棄

今晚出返篇

2個星期 3個present 2個quiz , 學校係咪癲

[番外篇]

「盧教授，你所要求嘅嘢已經完成左啦。」，一名穿着西裝的人說。

「嗯。。。」，被稱為盧教授的人點了點頭。

「睇嚟，今次盧教授你嘅實驗一定會成功！」，西裝男歡喜的說。

「唔一定，上次都發生左意外，只不過暫時無人知道住。。。」，盧教授歎了口氣。

「今次我要性命擔保，唔會再有上次件事咁發生！」

「好，你咁講我就信你。」

西裝男轉身離去。

盧教授在心中默默的說：「今次。。。一定要成功。」

樓主加油，等你出文

今晚夜啲出

你選擇了 直接了當，不改選
-------------------------------------------------------------
算吧，你覺得如果再衝出去的話，很可能又會再做上柒事來。近排的柒事已經夠多了，反正和美極同一個學會，也不一定要和她一起活動，雖然是會傷眼一點。

如是者，在收集完學會名單後，再次回到上課的時間，午飯的課堂總是令人很想入睡，想必是飯氣攻心的關係吧，你就這樣直睡到放學的時間。

「哈哈哈！！！醒啦醒啦，連落堂都唔知醒！返屋企先訓唔好咩！」，最後你發覺竟是要愛麗絲拍醒你才在睡夢中醒來。而你的睡相都給她看光了。

「嗯。。。好攰呀。。。你見我上堂訓左就拍醒我嘛下次！」，你打着呵欠對愛麗絲說。

「好呀，下次我會㗎啦。喂，你依家得唔得閒呀，陪我由學校行返屋企呀，反正都無咩嘢做。」

「嘩，你真係好鬼得閒，呢到行返去都唔知洗唔洗成個鐘。算，就當行下清醒下，返屋企再温書。」

如是者，你倆背起了書包，踏上回家的路。

下午的天氣終於好起來，不像午飯時間天下起大雨來。夏天就是這樣，一場過雲雨後，很快就會出現晴天了。

回家的路上，除了觀看沿途的景色之外，就只能和愛麗絲答話了。老實說，你不太知道到底有什麼好步行回家的，好好地乘車回家不好嗎？不過任何男性看到愛麗絲如此漂亮的女性，也不忍心拒絕她的要求吧。

「唉，再過多一排你想咁樣行返去都唔得呀！好好珍惜啦！」，愛麗絲首先開口，很顯然她是想指遲一點考DSE時我們很可能是連散步的時間也沒有，她以retaker過來人的身份來說，也是很合理的。

「係呀，咁就要好好襯依家同你吹多兩嘴啦！」，你配合的回應愛麗絲，「係喎，啱啱都未問你，你報左啲咩學會呀？」

「之前我咪有同你講過囉，你去記下先咁都唔記得！」，愛麗絲不懷好意的笑着說，明知我忘記了，她卻偏偏不提起。「你呢！報左Drama同PE, 你唔似對呢啲嘢有興趣喎！」

「我無話過我有興趣呀，不過係因為今朝我無咩點花時間諗所以先Hea tick 左嗰2個學會咋！」，你如實回答愛麗絲。

「嘩咁點得㗎，難得最後一年點都揀啲自己鐘意嘅學會啦！你遲啲jupas 唔好亂咁放呀！一陣入左間你唔想讀嘅學校就喊都無謂！」

「jupas? 我連大學想讀啲咩，什至夠唔夠分入到都唔知呀，仲講話興趣。」，你向愛麗絲白了一眼。

「如果無興趣嘅話，我覺得你可以揀下社科呀，雖然就乞食啲，但社科係大學嚟講都算係一科咩都讀嘅科，真係諗唔掂嘅咪放啲社科落去囉！」，愛麗絲建議道。

「都啱嘅。」，你若有所思，「不過，最後都係去完啲open day同補下習再決定啦，依家都仲係未知之數。」，的確，未到最後一刻，還不可以下定論。

「真係有錢，揾補習。玩DSE 都要課金。」，愛麗絲將整件事形容得很風趣。

「有錢？唔算啦，我以前都係住公屋，係近呢幾年我呀媽先決定話搬去出面的私樓住，話公屋治安差啲喎！」，你向愛麗絲說出自己的事情。

你們在此路上談話不停，各自了解到對方基本的一面，你和愛麗絲愈來愈熟落了。她給你的感覺就像是一個相熟很耐的朋友，彼此有着無限的話題。夕陽西下，轉眼間，便是愛麗絲先到她住的地方了。

「我到我屋企附近啦！聽日返學再見啦！」，愛麗絲和你道別後，便掉轉身離開。你抬頭看着眼前的屋村，

等等。。。這不就是我以前住過的公屋村嗎。。。

樓主的話：

樓豬明白大家等左好耐好耐, 所以今晚決定花啲時間唔訓都要打幾篇出嚟。

之前決定開故係因為聖誕sem break無嘢做決定開個故寫下，點知寫下寫下都唔覺原來個故事可以寫到咁長話咁快就快由上個sem break寫到下個sem break

其實樓豬仲有2個星期上堂再加一個星期考試就到sem break了, 今次sem break由5月頭放到8月尾，所以應該可以係今個sem break完全將成個故寫晒佢。

因為樓豬今個sem break應該除左返下工，學下嘢，睇下書之外就無咩嘢做了其餘嘅時間都會用嚟寫故過下日晨

都係嗰句，絕不棄故，多謝支持

至於故事模式方面，應該暫時都係會以選擇故嘅形式進行，不過如果唔方便設選項嘅話就唔會設了，可以當普通故咁睇 不過相信都係會以選擇為先

幫推

推

夜小小再連續出幾篇

看着愛麗絲漸漸遠去的身影，和她所住的屋村，你才發現她現在所住的地方，正是你以前住個的屋村，真是有趣的發現。

愛麗絲走後，你繼續一人走上回家的路，沿途看着天色變到完全昏黑起來。大約大半個小時後，終於回到你現時的居所了。

回到家中，撲鼻而來的是一股飯香的味道，母親正在廚房中整理今天的晚飯。呼。。。看來今天終於可以在家中吃上好一點的了。

「返嚟啦，今日學校過成點呀。」，父親在客廳中看着新聞報導邊問。

「都係咁啦，唔係仲可以點樣。」，你如常的回答父親。你不太喜歡這種機械式的問候，因為你也不知道父親是遵例每天問一下你還是真的關心你。

爸爸看電視看得很入神，令你也好奇到底入面播着什麼內容。內容大致上就是說一名姓盧的教授又在醫學上發明了什麼新的系統，是醫學界的重大突破之類的東西。而我對這個人也不太陌生，此人正是誠哥的父親，小時候一大班小學同學上誠哥家玩時也見過幾次面，是一名著名的醫生。不過就沒有什麼深度的交流了，但也可以得出一個結論：有其父必有其子。爸爸是一名傑出醫生，也生得誠哥很聰明，至小是一名DB仔。

「好啦，食得飯啦，你地兩父子係咪諗住唔開飯啦。」，母親從廚房中拿出飯餸來，是晚餐的時間了。

pish

輕輕一推

push

大家要等多陣樓主最後一科exam係5月6 , 過完個exam就完sem可以全力打文了

睇下今晚有無時間

好消息樓主已加入sem議員嘅一分子今晚夜晚12點準時出文

pish
聽住先